「蘇9」球荒延續至25小時！歐聯已無法指望他

歐冠盃賽場上，蘇亞雷斯的效率不高

蘇亞雷斯似乎遭遇了魔咒。在對里昂的比賽結束後，這位烏拉圭射手在歐聯作客的比賽中已經超過25個小時未能入球了，他上次在歐聯作客入球還是在2015-16賽季小組賽對羅馬的比賽中。

蘇亞雷斯因為近期的表現而遭受質疑，上輪西甲，他浪費了3次得分良機，而在歐聯作客，他還中了一個魔咒。巴塞作客對里昂的比賽之前，蘇亞雷斯歐聯作客不入球的問題就成為一個焦點，對里昂之前，蘇亞雷斯已15場歐聯作客比賽未能取得入球了，他上次在歐聯作客取得入球還是1252天之前，在場上，作客連續不入球的時間達到了1417分鐘。

而在今場比賽之後，蘇亞雷斯歐聯作客連續不入球的時間達到了1510分鐘，已經超過了25小時。作為一位在歐洲效力多年的成名射手，蘇亞雷斯在歐聯中的入球數不盡如人意。今季他在西甲入球15個，在歐聯中還沒有入球。而無論是歐聯還是歐戰，蘇亞雷斯的入球總數，都未能進入歷史射手榜的前20。事實上，最近23場歐聯比賽，蘇亞雷斯也只攻入了2球，其中2017年對大巴黎1球，2018年對羅馬攻入1球。

蘇亞雷斯下滑明顯

對華拉度列的比賽，蘇亞雷斯是後備，但上場之後獲得3次得分良機，可惜都未能把握。對里昂的比賽前，華維迪在被問到相關的問題時表示：「我們期待最好版本的蘇亞雷斯。在蘇亞雷斯上場的時候，我們知道他能獲得機會，最重要的是，對手也知道這一點。那天他上場踢了半個小時，他有機會完成帽子戲法。」

對里昂，蘇亞雷斯重新成為正選，與迪比利和美斯搭檔。但此前獲得輪休的蘇亞雷斯狀態並未好轉。在球門前，蘇亞雷斯依然不夠精準，幾次機會很遺憾地再次錯過，而不是把握。

最好的一次機會是在比賽第70分鐘，當時艾巴禁區左側低傳，蘇亞雷斯13碼處掃射，皮球擦左側立柱偏出。

此外，一次禁區內接美斯傳球，禁區內轉身打門卻被對方門將撲出。還有一次禁區內搶點射門，皮球又被對方門將洛佩斯抱住。

2015年9月之後，巴迪、阿仙奴、馬體會、慕遜加柏、曼城、些路迪、大巴黎、祖雲達斯、葡萄牙體育、奧林比亞高斯、祖雲達斯、車路士、羅馬、熱刺、國米、里昂，所有這些球隊都沒有在主場被蘇亞雷斯攻破過球門。

而最近8場比賽，蘇亞雷斯也只攻入了1球。在西甲，蘇亞雷斯4輪沒入球了。

最近3個賽季，巴塞在歐聯淘汰賽的作客5場比賽2平3負，只攻入1球，卻丟掉11球。失球蘇亞雷斯沒有責任，但球隊只進1球，頭號中鋒蘇亞雷斯責任肯定不小。

賽後西班牙《每日體育報》只給了蘇亞雷斯4分的最低分，標籤是「失望」，評語指出：「他顯得焦慮，最後因無法將機會轉化為入球而有受挫感。他找到了空間，但沒有任何的射門準確度。」

最後的這次機會又沒能形成射門

《馬卡報》更是表示，蘇亞雷斯在歐聯作客已經一整天未能入球了，這不是屬於他的一天，在球場上，蘇亞雷斯顯得遲緩、不準確，他嘗試了各種辦法，但都是沒入球。如果像今天這樣的比賽華維迪都不敢換下蘇亞雷斯，那他永遠都不敢了。（伊雲）

尼馬都算 SO7似係俾利迷同英奴吹大左
佢果種技術根本唔夠細膩

打陣地廢七成武功 而且佢First touch控得衰
次次要彈離身修正

佢動作幅度都幾大 無論拎波 轉身 過人等等 總係無尼馬美斯果種典型南美球員既靈巧

我其實一直都有分析佢踢唔起既原因
就係佢技術唔夠細破唔到密集
例如短傳唔夠準 上腳個波唔夠痴腳

而且佢有d波係好明顯傳失就傳失啦
就算唔講傳波 佢控波都差啦

柏度first touch好過咬人

唉 咁廢 返利記啦

比美斯迫害

希望回購全能到仆街黎產生化學作用

我廠都攻唔破又窄d喎

但拎過歐洲神射手

老化

俾蓋青燈到變廢鋒

岩,so9要踢利記d海鮮波先入到波,多d空位發揮

前鋒過左30碎仲想點

C朗34

基利亞雷拉 36